Sword Art Online web版（05年第三回)系列角色人气排行，比较有意思的是下面的访谈内容，严重显示桐人妻管严的属性，内容相当犀利，另外许多出场角色像ALO中的各领主，连碧娜都有Q&A哦。

=======================================
Sword Art Online 
Face to Face
=======================================
作者：九里史生
=======================================
翻译：SDNagi（LKID：sd_nagi） 
顾问：roxas（LKID：rockroxas）
来源：玖月神威
=======================================
Sword Art Online web版（05年第三回)系列角色人气排行
桐人（桐谷和人）　　　　　　95票
希兹克利夫（茅场晶彦）　　　48票
结衣（唯／YUI）　 　　　　　43票
亚丝娜（结城明日奈）　　　　42票
诗浓（朝田诗乃）　　　　　　27票

莉兹贝特（S崎里香）　　　　25票
莉法（桐谷直叶）　　　　　　18票
艾基尔（Andrew）　　　　　　17票
优纪（绀野木绵季）　　　　　12票
克莱因（壶井辽太郎）　　　　10票

D夜　　　　　　　　　　　　9票
西莉卡（绫野子）　　　　　6票
菊冈诚二郎　　　　　　　　　5票
雷根（雷y／长田慎一）　　　4票
艾莉丝　　　　　　　　　　　4票

赤眼的沙萨（新川昌一）　　　3票
纱夏　　　　　　　　　　　　3票
桐谷翠　　　　　　　　　　　3票
尤吉欧　　　　　　　　　　　3票
由莉耶儿　　　　　　　　　　2票

希伊安（安熙燕）　　　　　　2票
尤金（尤吉恩）　　　　　　　2票
辛卡　　　　　　　　　　　　2票
西田　　　　　　　　　　　　2票
奥伯龙（须乡伸之）　　　　　2票

结城夫妇　　　　　　　　　　2票
毕娜　　　　　　　　　　　　2票
克拉帝尔　　　　　　　　　　1票
让人联想到水仙花的女性　　　1票（VRMMO开发悲话）
亚丽莎．露　　　　　　　　　1票
艾基尔的老婆　　　　　　　　1票
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
九里史生（作者）　　　　　　30票
藤谷多加子　　　　　　　　　1票（绝ナル孤独，非SAO系列）
空木ミノル　　　　　　　　　1票（セ`バ`?リセッタ，非SAO系列）
======================================= 

======================================= 
第1位 桐之谷和人
======================================= 
Q：在击破Gleameyes时，桐人使用武器应该是Elucidate和Darkrepulsor吧？
A：确实，那个时候就是这两把剑了。不过Darkrepulsor，在与希斯克里夫交战时折断了。 
Q：我们的英雄桐人君，请逐一说出你喜欢和不喜欢的食物吧！
A：喜欢的食物=烧鸡汉堡，不喜欢的东西=洋葱……不过这点已经被亚丝娜矫正过来了。 
Q：为何会那么受人欢迎呢？
A：要这么说的话，亚丝娜的受欢迎程度可是我的十倍哟。 
Q：座右铭是？
A：对于自己做的事从不后悔。 
Q：桐人的二刀流很厉害，是左右开工型？
A：在现实世界，我是右撇子。 
Q：你的三神器是什么呢？
A：在现实世界是，摩托车、AmuSphere、签订套餐――与亚丝娜通话无须缴纳话费――的携带终端。在虚拟世界则是，剑A，剑B，还有那间在我和亚丝娜共同名义下的玩家小屋。 
Q：以现在的实力您可以单刷掉多少几层的BOSS呢？
A：如果是在真实死亡的规则之下，我连第一层的BOSS都不敢单独挑战。如果在一般的规则下再次挑战，而且知道攻略方法的话，我大概可以单刷到第七十五层吧。 
Q：SAO时代最棘手的杂兵是？
A：对于经常SOLO的玩家来说，亚人种群得敌人是最麻烦的。 
Q：RATH的打工费总共有多少呢？
A：至今为止得到的……大概有三十万吧。当，当然都存起来了。 
Q：IQ有多少？
A：从中学时期的测试结果来看，数值在平均水平。 
Q：你在女性中魅力很高，这点有您觉察到了吗？
A：我再次重申一遍，亚丝娜的受欢迎程度是我的十倍，而且她对于这点根本没意识到。 
Q：单手剑之外的武器，你有想用的吗？
A：长武器系的范围攻击看起来很有趣。 
Q：七十四层BOSS战之前，你都没有在其他人面前使用过二刀流吧，但在外传用像是被利兹贝特看见了。
A：那个不算。 
Q：你喜欢双刃的剑？还是单刃的呢？
A：来回都能攻击才有趣，因此喜欢双刃的。 
Q：你看其他女生吗？
A：我原本就没这个打算，不过还是遭到了亚丝娜的凝视。真是不可思议啊。 
Q：坚强是什么？
A：怎么说呢。这个我会在晚年时期慢慢考虑的。 
Q：尊敬的人是？
A：我所遇见的人当中当然是亚丝娜。没有遇见过的人应该就是千叶周作吧。【小知识：千叶周作 （ちば しゅうさく）1794~1855 （宽政6年 安政2年）北辰一刀流创始者。日本幕末时期江户三大道场之一的玄武道场的开创者，以技传剑的武学导师。】 
Q：如果给自己一个主旋律，你会选择什么呢？
A：这点不好说啊。我去问问亚丝娜吧。……她说的是《柴可夫斯基的睡美人》。到底是什么意思啊？ 
Q：最强的对手是？
A：至今为止的战斗中，毫无疑问是绝剑了。已经没法在与之较量了，这点十分遗憾，但也是没办法的。 
Q：除了VRMMO游戏你还玩过什么？
A：直叶以前很喜欢对战格斗游戏，因此我经常当她的对手。 
Q：在意的技能是？
A：当然是到了ALO我还是没吸取教训，提升了钓鱼技能呢。 
Q：在你身边的那么多女生中，到头来你最喜欢的类型是？
A：我，我可不会看其他人的。 
Q：至今为止最可怕的一件事是？
A：在GGO中被死枪追赶的那个时候…… 
Q：比自己巅峰时期更强的人是？
A：绝剑。那身手已经算是艺术了。 
Q：现在的桐人有巅峰时期的几成功力呢？
A：和SAO末期相比，我的直觉什么的都迟钝了许多。大概只有八成左右吧…… 
Q：你是时候，不要总是纠结某个人了吧。还是说除了亚丝娜之外，你眼中没有任何人吗？
A：没……没有。 
Q：无法想象成高中生的心胸宽广正是魅力所在呢。请说说看还没叙述到的序章的事吧。
A：跟亚丝娜带领的KoB对立时的事，我想迟早我会说的。 
Q：在SAO之前，你记忆最深的事情是什么？可以详细说明一下吗？
A：和爷爷一同去钓鱼的事……好像是在幼儿园那时。 
Q：你对自己的能力是有着绝对的自信吧？就没有什么烦恼吗？
A：剑术的水平啊，再怎么说那也是游戏内啊。我在现实世界虽然也在联系见到，但却总是原地踏步。 
Q：在大赛中与绝剑交手时，你用的是二刀流吧？
A：不，只有一把剑，不过即便我用二刀也无法胜过吧。 
Q：对你来说，接吻摆在何种位置呢？比如说是代表着打招呼，激励，还是亲爱呢……
A：大概是爱情的表现吧。我和亚丝娜之外的人从来都没做过……应该是这样的。 
Q：那个视听觉双工通信probe还没有得到特许做成成品吗？
A：那个还在测试阶段。我想在毕业之后能够完成它。 
Q：你的周围有许多女生。除了亚丝娜之外，能够吸引你的女生应该是有的吧？（当然是把她作为恋爱对象来看）
A：没有。 
Q：在外传四中“桐人睡得真熟”都成为第四章的复线了哟？
A：我睡了那么久啊…… 
Q：现在桐人是最强的？
A：在ALO的决斗大赛上，我差不多能够和名次考前的人平起平坐吧。 
Q：后宫？
A：这种东西根本就没有。 
Q：对于你来说，SAO是？
A：诅咒与希望的**体。 
Q：单纯从战斗方式来看，使用一把剑与二刀流，你更喜欢哪一个呢？
A：当然是招式丰富的二刀流更加有趣咯。 
Q：如果亚丝娜没有那么可爱的话，又会如何呢？
A：大概会更早的和他交往吧。 
Q：假如能在相同的条件下再次挑战SAO，你愿意吗？
A：如果记忆可以保留，我应该会再挑战一次把。这次一定要做到零伤亡才行。 
Q：请满怀激情地说一下SAO的食文化吧。
A：话虽如此，但我觉得料理变得美味，都是在和亚丝娜交往之后的事了。要是更早一些和她见面就好了，现在的我越来越这么觉得。 
Q：用二刀流也无法胜过绝剑吧？
A：我可没有说过绝对无法取胜哟，不过我只是觉得不可能罢了…… 
Q：现实世界中你的剑技水平的程度？
A：在直叶的磨练下我的水平越来越好了哟。最近偶尔还能从她手中夺下一本哟。 
Q：现实中也能使用二刀流吗？
A：曾用剑道中的小太刀试过，不过臂力有些不够啊。 
Q：你想收养唯吗？
A：总有一天，这个世界也能给人工智能以人权吧，当然我也正想那么做。 
Q：平时穿的衣服也是黑色的吧？
A：算是吧。亚丝娜虽然总是穿不同的衣服，但我还是习惯黑色了。 
Q：如果想花心的话，你认为自己会跟谁呢？
A：不会的不会的，没有这个“如果”。
Q：身高，体重可以告诉我吗？
A：一米七二，五十九公斤。 
Q：你用什么样的电脑呢？
A：没什么大不了的，是自己组装的电脑。24GHZ，八核CPU，稍微有点贵。 
Q：总是被卷到事件之中，难道是你的癖好吗？
A：倒不如说，最初卷入的那起SAO事件至今仍未结束……我总有这样的感觉。 
Q：看来很明显的你很受厄运女神的青睐啊，你认为这是噩运还是好运呢？
A：不过我也因此认识了亚丝娜哟……在死之前能够看到走马灯这可是既定事项了哟。 
Q：你的内心某处应该很向往死亡游戏的吧？
A：要是把我扔到新的死亡游戏中我可受不了，不过要是和SAO相关，我觉得我能够做的更好，内心有种这样的想法…… 
Q：桐人君哟，你的性格改变太多了？我可是很喜欢刚开始时酷酷的你哟。
A：大概那是我的本**。 
Q：带有偏颇的目光来看，你认为周围的女性谁最美丽（可爱）呢？
A：我才不会跟你说呢！ 
Q：你理想中的MMO游戏是什么样？
A：等级，经验，技能，稀有道具都没有的游戏。 
Q：你有自信用二刀流战胜优纪么？
A：八成不可能吧。如果我拔出第二把剑，或者是准备拔出，很有可能对方也会有第二把剑啊，我有种这样的可怕预感。 
Q：二刀流技能，有多少种伎俩呢？
A：我也没研究到最后面，大概不下二十种吧。 
Q：对于很受欢迎这事，你没有自觉吗～？
A：我一直都很谦虚。 
Q：你还好吗～～～～～～～～～～～？
A：差不多吧～～～～～～～～～～～ 
Q：至今为止交手的人中，你认为谁是最强的对手呢？
A：如果包含现实世界的能力的话，应该是希斯克里夫吧。单纯论剑技的话就应该是绝剑。 
Q：初恋对象是谁？还有就是，亚丝娜是你第几个喜欢上的女性呢？
A：应该是“月夜黑猫团”的某人吧……也就是说亚丝娜是在她之后成为我第二个喜欢上的人的。 
Q：实际上也能用OSS开发出二刀流吧？
A：再现其中三种我就已经精疲力竭了。 
Q：SAO通关时你的等级是？
A：好像是九十四吧。我所知道的达到了最高等级的家伙好像是九十六级，究竟九十九是不是上限，或者之前还有没有更高的，大家都想知道这点，可惜最终没有答案。 
Q：角色更新后，还能用二刀流吗？
A：虽没有了系统辅助，但还是可以使用，只不过不好说罢了。 
Q：那么，你真正喜欢的是谁呢？
A：我不会说的，我不是说了这话了吗！！ 
Q：在SAO中你虽然杀了两个人，但到最后你不都是绿名么？
A：杀死橙名玩家还是会保持绿色的。也因为这个，胡乱利用这个规矩进行“FlagPk”的阴险伎俩才会在游戏中横行。 
Q：还能使用出二刀流最强技“the・eclipse”的二十七连击吗？（就算用OSS也行）
A：现在我要再现“StarBurst・Stream”这个剑技，都十分麻烦了。 
Q：如果能够一夫多妻的话，你有创建后宫的想法吗？假如有这样的念头，你想让谁成为后宫呢？
A：鬼，鬼才回去创建呢！！！ 
Q：对于亚丝娜你有不满，或者说无论如何也无法忍受的事情吗？
A：完全没有什么不满，不过还是有些不安。 
Q：请谈谈你和利兹贝特一起睡觉时的感受？
A：睡袋很窄，除此以外你认为我会说吗！！ 
Q：和亚丝娜约会一般都去哪里呢？
A：多数情况我都会骑摩托带着她去海边或者山里。 
Q：有与黑之剑士成对的名字吗？
A：如果有的话应该是“白之圣骑士”吧。 
Q：你是用什么方法没让以前团队中的人发现你的等级的呢？
A：不让他们看到窗口信息，不看这个是基本的规则，还有就是在武器和技能上做些限制。 
Q：不能三刀流吗？
A：牙齿会掉的。 
Q：智商指数或者IQ是多少呢？
A：一般一般的数字。 
Q：你想在GGO中见到亚丝娜吗？
A：如果让她看到我的VR体一定会大笑的吧。 
Q：把自己比作动物的话，你认为是什么呢？
A：嗯，嗯……我做过动物占卜。……是橙色的大灰狼哟。 
Q：这么说起来，明明好几次都差点（因为游戏而）挂了，你为什么还要去接触那个测试中会失去记忆的机器呢……A：因为很有趣的样子。 
Q：SAO中有多少种怪兽呢？
A：到七十五层时大约有一千五百种吧。 
Q：至今为止遇到的女生中，让你最难应对的是？
A：作为一名英国绅士，我不想回答这个失礼的问题。 
Q：你有着绝对无法退让的“信念”吗？
A：在这个情况下可以说是“绝对不会退缩”吧，不过要将其陈述出来还真是难啊。 
Q：ALO系统不能重婚吗？
A：所幸不能那样。 
Q：果然亚丝娜是你的初恋啊。
A：那是我第二次的恋爱啊。 
Q：你想要几个小孩呢？
A：我自己都还是个孩子。等长大之后再来考虑这些吧。 
Q：现实世界和虚拟世界，你认为哪个更加开心呢？
A：最近终于变成一半一半了。 
Q：如果要在现实世界中如果买房子的话，你买类似于SAO22层那种吗？
A：森林深处的木房啊，也可以啊。不过要是住在那里的话应该会有着“这里怎么没有便利店”这样的怨言出现吧。 
Q：和某锻造师度过一夜后，明显气氛都不同了，到头来究竟如何了呢？
A：没有怎么样！！ 
Q：在其他的在线游戏中没有因为“归还者桐人”这样的名号招来大家的围观吧。如果有的话，你的心情会怎样呢？
A：就在那本出乎所有人意料的书出版后就变得十分麻烦了……大概我会立刻逃跑的吧。 
Q：你自己开发的OSS是什么技能呢？
A：只是再现旧SAO中的二刀流剑技罢了。 
Q：在学校中知道黑之剑士=桐人的人有多少呢？
A：因为脸都是相同的。不知不觉中就有很多人知道了。 
Q：如果时间回到你收到NERvGear的那一天，你还会戴上它，再次参加SAO吗？还是说忘记SAO这个游戏，生存在现实之中呢？
A：如果时间回到过去，我的记忆也消去的话，必然会参加的。但如果保留现在的记忆的话，我绝对不会做出只有我一人逃走的事情。 
Q：初恋是何时？
A：刚入“月夜黑猫团”那时。 
Q：你在游戏内见过许多不同的世界，最理想的是哪一个呢？
A：没有尽头的世界，吧。资源无限的话，就没必要争夺了。 
Q：SAO中你用二刀流战斗过吗？
A：那都是为了修行，经常是在没有人居住的地方使用。

======================================= 

======================================= 
第2名 希斯克里夫（茅场晶彦） 
======================================= 
Q：装过傻吗？吐过槽吗？
A：我只知道小学时代被我的装傻逗笑的人少之又少。 
Q：如果要举出一个喜欢的游戏的话，会是什么呢？
A：SAO之外，如果是这个意思的话，那就是很早以前的名为Wizardry的游戏。我从那里得到了许多启发。 
Q：SAO的主要成员全是东京出身，你是按照这个标准来选择攻略组的吗？
A：东京出身的只是攻略组的一部分吧，不是吗？（九里注：利兹贝特与西莉卡虽然是东京外地区出身，不过却进了和桐人一样的高中，并住在那里的宿舍中。） 
Q：直到SAO完成之时，遇到过什么困难吗？！
A：那简直就是无法用语言来形容的死亡行军啊。 
Q：你的兴趣是？
A：料理。 
Q：茅场先生的选择！！我想听听茅场先生喜欢何种女性！！
A：由于身旁只有一名女性，所以喜欢的类型我也说不清楚。 
Q：研究，开发之外还有何兴趣呢？
A：做料理很有趣的。 
Q：神圣剑技能第一段是什么技能呢？
A：“DivineSword”，是让剑发出强光眩晕敌人的技能。 
Q：你知道唯的存在吗？
A：完全不知道，真是可惜啊。 
Q：喜欢，又或者是印象很深的玩家有几人呢？理由是？
A：声明一下绝对不是恋爱之情，不过我还是被亚丝娜君所吸引。当她被桐人抢去时，我还稍微有些震惊呢。 
Q：你参加过什么社团活动或者是小圈子呢？
A：高中时代是数学部。大学从一年级开始就出入实验室，不属于任何圈子。 
Q：抛开那些不正当的手段，你有多强呢？
A：如果单论发射神经的话，我是赢不了年轻人的…… 
Q：对于你来说，桐人是什么样的存在呢？
A：在75层被他识破之时，我都有些怀疑现实世界以及SAO世界所有的这些就像是某人编排的故事一样。 
Q：骑士团成员的考选标准是？
A：主要几名成员的数值都是我选择的，不过实际上很多团员都是由部下挑选的。 
Q：如果攻略组全灭，你有何打算呢？你还会认为其他的玩家会继续攻略吗？
A：怎么说呢，我恐怕只能挑选新的挑战者了吧？我就是这么想的，我对玩家们是很信赖的。 
Q：在95层真实身份被揭穿时，你有准备台词吗？
A：这个当然已经准备好了让人惊心动魄的戏剧化的演出了。没有看到那个，对于SAO的玩家们可以说是一大损失啊。 
Q：梦的延续，你见到了吗？（不用回答。） 
Q：扮作希斯克里夫的这段时间，感觉如何？
A：十分充实。 
Q：如果没有不死的属性，通常的HP大概有多少呢？
A：和桐人君的最终状态差不了多少。 
Q：现实世界的那个人是你的什么？
A：既是同僚，也是恋人。 
Q：请告诉我SAO的全部技能。
A：十分的多，就这点时间恐怕是说不完的。如果想要知道的话，在2012年开服之日登入游戏就行了。 
Q：SAO的橙名多少时间能够消除呢？还是说必须要通过NPC的任务才能恢复自己的“业【佛教术语】”吗？
A：三次以内可以随时间回复。第四次时还有一次通过做任务恢复的机会。五次之后就会永远留下橙名的烙印。有一个例外，由于杀人行为变成的橙名是永远无法恢复的。 
Q：SAO中应该有着类似于武器分类表（单手剑多少种，长枪多少种什么）吧？
A：每一个分类大概有两三千种吧。其中八成是复数存在的固有名武器。 
Q：这个是对开发者的提问。在SAO的使用武器中，有投射武器（Bow，Crossbow）这类的武器吗？
A：这个在开发人员中也成为了一个议题，最终远距离武器被缩减到了只有投剑系这一种。准备了回旋镖、圆月轮等个性的武器，不过选用这些的玩家却像是没有几个。 
Q：作为当今世界第一个电子头脑，你对于高适应性人工智能有何看法呢？
A：我的本质实际上跟现存的AI一样，只是模拟人格而已。不过，如果进行自我认知的话，人格？迟早会发生崩溃吧。即便是能够复制灵魂，我认为这样的危险依旧残存…… 
Q：SAO中每个Skill的最高级技能是？
A：基本来说都是让连续攻击次数上升到最高，不过刀技的最高级技能“居合”是个例外。 
Q：你还制作出了其他Unique Skill吗？
A：九十层之后，预定还会解锁其他八种Unique Skill。“暗黑剑”“拔刀术”“手里剑术”“无限枪”等等……设计这些可是很累人的…… 
Q：你制作的第一个游戏是什么呢？
A：那还是小学时，我记得做的是一个单纯的解谜游戏。 
Q：你就不想带更多的技能吗？
A：基本来说，防身的话神圣剑就足够了，在数据方面这个包括了单手剑以及双手剑的技能。 
Q：与Cardinal一体化是何种感觉呢？
A：在SAO营运时，Cardinal系统基本都放在一边，不过它还是很好的在运作。 
Q：你喜欢照顾他人的人吗？
A：如果能让我知道这里面充满着爱意的话，不过………… 
Q：最早开始玩的游戏是什么，请告诉我吧？
A：名为Wizardry的古老rpg。 
Q：果然，你从小开始就喜欢游戏以及电脑相关的东西吧。
A：我倒是宁可只读书了。 
Q：在九十五层背叛之后，你应该准备了许多任务Event了吧？
A：那可是很难的特殊任务哟……我是这么预定的…… 
Q：在茅场晶彦看来，后辈须乡伸之在你眼中是何印象？
A：他是不是进错院系了啊。 
Q：实际上，你和那位女助手之间是有着恋爱情感的吧？
A：世间所谓的恋爱感情，我完全无法理解啊………… 
Q：成为虚拟世界的居民是你的最终目的吗？还是说有其他目的呢？
A：艾恩葛朗特城浮起之时我就应该达成了目的，但是…… 
Q：你认为自己是“生”呢，还是“死”了呢？
A：在生物学上毫无疑问是死了。 
Q：你怎么看“攻壳机动队”的少校呢（茅场君如果知道的话）？
A：我很羡慕他拥有一副完全的义体。 
Q：伦理程序解除设定存在的理由是？
A：因为这里是没有烟草，酒以及其他让人堕落的东西的世界。 
Q：差不多该变成鬼怪了吧？
A：对于成为灵魂一说，我很感兴趣，不够现在还没有那种征兆啊。 
Q：请告诉我茅场对“死”这个概念的理解吧。我觉得就像是睡眠延长一样。
A：积攒的信息消失，大概是这样吧。如果能把记忆留在外界的话，我认为这并未达到完全的死亡。 
Q：请告诉我IT之外的兴趣。
A：我并不讨厌料理哟。之后就是围棋。 
Q：你的梦究竟是？
A：艾恩葛朗特的建成…… 
Q：你做过游戏之外的软件吗？还有就是，现在你是以电子头脑的形式存在，和生前相比在思考能力、记忆能力、学习能力上发现了什么欠缺吗？
A：到SAO为止我都只做过游戏软件。电子头脑，虽然这么说，但也只是将我以前的思考和记忆尽可能的进行备份了的程序**体，无法和以前相比。 
Q：在玩SAO的期间，你最开心的事情是？
A：被桐人识破我的真面目的时候吧。那时，我终于领悟了我也是一位玩家。
======================================= 

=======================================
第3名 唯 Yui 43票（58票）
=======================================
Q：唯难道就没有参加过战斗吗？
A：很遗憾，如今在ALO中我没有参与战斗的权限。 
Q：唯酱的本体大小（容量）是多少呢？
A：主思考Routine大概是3Terabyte【3T】。外部存储的容量我自己都无法把握。 
Q：能否重现那场最强的战斗……？
A：Object・Eraser已经无法使用了，真是郁闷啊。 
Q：唯有所成长（在外表上的）吗？
A：趁此机会我向爸爸请求想要更换一个新的VR体吧。
Q：“请父母改掉这个癖好吧！”能说说这个吗？
A：我想要爸爸改掉那个不管到哪里都能睡着的癖好。因为我也会变得想睡的。
Q：唯酱平时看到父母亲亲热热的样子，会作何感想呢？
A：我没看到过。
Q：你幸福吗？
A：幸福这个词我还没找到完整的定义，所以无法回答。难道说所有的欲求都能满足的状态就是幸福吗？
Q：有让你十分操劳的事情吗？
A：数据的安保一直让我很操劳。主思考Routine数据总是要进行冻结备份，但如果在我不知晓的时候，备份被解冻并运行了的话…………一想到这些就很不安。
Q：不管发生什么，都要当爸爸和妈妈的女儿吗？
A：当然。
Q：兴趣是？
A：冲破防火墙。
Q：变化容貌什么的，很简单就能进行吗？
A：由于是牵扯到自我识别的问题，因此除了服饰外的外表我都不会改变。
Q：有用到视听觉双工Probe了吗？
A：是的，爸爸登出时经常使用那个和他联系。
Q：摇椅+桐人+碧娜身上，在这种组合上躺着，感觉如何？
A：我想会是最棒的。
Q：爸爸和妈妈都登出是，唯酱是一个人在森林的家里吗？还是说在睡觉呢？
A：主要在网络中收据数据，并进行整理。
Q：换算成人类的智力，究竟相当于多少岁呢？
A：这个啊……我的拟似智能已经不能和人类的智力进行笼统的进行比较吧……
Q：能够在现世界那儿和唯进行交谈，看到妖精姿态的你吗？还是说将本体搭载在移动终端等工具上，化作类似于wearable・Computer的wearable AI（笑）吗？
A：如今在现实世界智能通过电脑屏幕见到。还有就是当下没有能够搭载我的主思考Routine的移动终端存在。虽然终端可以和网络相连接…………
Q：被所有人都疼爱吗？除开父母两人外你还喜欢谁？理由是？
A：大家都很疼爱我。我很喜欢和碧娜说话哟。它的智能也十分的复杂。
Q：弟弟，或者妹妹，你不想要一个吗？
A：想要个说话的对象，不过又想独占爸爸妈妈。
Q：喜欢的食物是？
A：妈妈做的东西，不管是什么都喜欢，不过最近爱上了蜂蜜饼干。
Q：看到爸爸花心，你会怎么样呢？
A：那是绝对不能允许的！我会跳进去阻扰的。
Q：话说回来，你能用Sword Art吧？
A：现状，很遗憾，我无法装备武器类的东西……不过总有一天我会拥有一般玩家用的账号的。
Q：睡觉时，都在想些什么呢？
A：主思考Routine虽然休息了，不过Sub Routine却还在进行着日常情报的整理与归纳。会做出类似梦的东西。
Q：如果能够来到现实世界的话，你想去哪里呢？
A：我想尝试在爸爸和妈妈的物体身体中入睡。那一定是暖和的。
Q：从ALO到过其他MMO游戏吗？
A：基于PC游玩的MMORPG可以做到，但其他的VRMMO，由于我并没有真正意义上的大脑，所以只要是使用AmuSphere进行登录的游戏，就都无法做到。
Q：你对你的爸爸有恋慕之意吗？
A：恋爱是人类最难以理解的感情。如果是想和对方一直在一起的这个意思的话，那就是YES。
Q：桐人和亚丝娜之外的人你是怎么看待的呢？
A：大家都是好人。只不过，利兹贝特总是把学校留的作业拜托给我，这让我有点那个。
Q：有能用的剑技吗？
A：虽然没有技能，但Object・Eraser还是让我很怀念啊。
Q：很闲吗？
A：在参照比对完网络中存在的所有资料，我大概才能理解何为“闲”吧。按照现在这个步调，应该还要几百年吧。
Q：使用过搜索引擎吗，使用的程度又如何呢？
A：有效信息的检索率能超过95%，诶嘿。
Q：果然，无法将以前的样子展示出来了吗？
A：数据依旧保留着，因此可以恢复到之前的样子。不过，妖精的身体要有趣的多所有并不怎么恢复成原来的样子。只是在和爸爸妈妈睡觉时使用。
Q：翠知道你的事情吗？
A：爸爸的妈妈，也就是我的奶奶啊。虽然跟爸爸提过想要跟奶奶打个招呼，但却被告知如果翠被别人喊做“奶奶”的话会变得很麻烦的，因此一直没有实现。
Q：独处时都做些什么呢？
A：上网冲浪，读书，睡觉。
Q：妖精VER，普通VER，除开这些还有其他形态吗？
A：只有这两种。是时候做一个更大一些的身体了啊……
Q：如果硬要说的话，桐人和亚丝娜你更喜欢谁呢？
A：就算硬要说，我也不会回答你的！我喜欢二人都是相同的！
Q：如果桐人和亚丝娜之外的女生交往的话，你会如何？
A：我听说人类偶尔会做出这种事来。只不过，要子女选择父母之间的其中一位，真选得出来么！
Q：直截了当的说，爸爸和妈妈你喜欢谁？
A：直截了当的说，我都喜欢。
Q：应该也买了些衣服吧？
A：虽然有在店铺里购买的，但妈妈做的要更多一些。
Q：喜欢的衣服是哪件？
A：还是那件白色连衣裙让人感觉很舒心。
Q：对于天然的爸爸，你有什么想说的呢？
A：他要在现实世界中能和妈妈尽快完婚就好了。
Q：对于莉法，你只能将其当做是姑姑吗？（笑）
A：亲切的表姐……这个应该有正式的称呼吧？我查一下……好像写作“表姐妹”似地。但是喊出口还是比较难啊……
Q：你的事还是对翠保密着吗？
A：现在还是这样。总有一天我会去向她问好的。
Q：SAO时代，除开桐人等外，也有精神状态发生了改变的人吧？
A：这种情况应该有许多。不过，爸爸妈妈在一起时的参数可是尤为突出的。
Q：作为AI，你有什么担心的事吗？
A：如果存储数据的服务器崩坏的话……我经常对此有些不安。
Q：SAO，ALO不管是哪一个，你想作为一名普通的玩家参与其中吗？
A：想啊。我很想试着挥剑，并做些魔法使的事。 
======================================= 

======================================= 
第4名 亚丝娜
======================================= 
Q：你的嫉妒心很强吗？
A：我一直想做一个胸襟宽广的人，不过利兹的想法却和我相反。 
Q：亚丝娜小姐，桐人君的哪一点让你着迷呢？
A：最开始是因为我和他在一起，却感觉很轻松……大概是这点吧。 
Q：三围是？
A：要回答吗？强制？……82，60，83。 
Q：恋爱方面最大的对手是？
A：没有。我很信赖桐人。 
Q：明明是大小姐，为何那么有型呢？
A：是这样吗？我不认为自己很有型啊…… 
Q：最大的对手是？（恋爱方面，战斗方面）
A：恋爱方面没有。如果在ALO战斗的话，应该是莉珐吧。 
Q：有什么想和桐人君说的话吗？
A：很多，当然，最想说的话就是在SAO时道出的那句。 
Q：和人应该是要入赘吧？
A：我打算更改姓氏为桐之谷。 
Q：除母亲之外的，反对你和桐人交往的人？
A：母亲最近也理解我了。 
Q：想让桐人改变的癖好，或者是行动是什么呢？
A：被卷到奇怪的事件之中。 
Q：如果和人和其他女性生米煮成熟饭了，你会怎么办呢？
A：我相信他。 
Q：细剑之外，你喜欢什么武器呢？
A：拳术意外的很有趣……最近正带着拳套练习呢。 
Q：你Love桐人吗？
A：Love。 
Q：实际上你的运动神经也很好吧？
A：怎么说呢，在学校打网球时觉得很开心。 
Q：SAO大全的内容都是些什么？
A：记录的是各层的攻略方法。剩下就是主要攻略组成员的介绍，果然桐人的特写占得篇幅很大啊。 
Q：喜欢的泳衣是何种款式？
A：今年夏天用的泳衣还没买。而且近期么有去海边的打算，一没时间去享受海水浴。 
Q：外传4中起床闹铃设定成了“Country Road”，在sao中有能慰藉人心的音乐吗？
A：在SAO中，只有各种各样的闹铃是唯一的现实世界文化。所以，在那儿也听到了许多喜欢的曲子，心灵得到了慰藉。 
Q：“Mother'S Rosario”你们怎么传承下去呢？
A：优纪的账号已经消失了，我们已经做了一个复制了。大概，会在我们离开ALO时传承下去吧，不过那都是很久之后的事了…… 
Q：遇到桐人之前，你对谁有过恋爱情感呢？
A：没有。 
Q：现实生活中也是用剑技吗？
A：没有尝试的机会。我想找一天和直叶酱用剑道比试一番。 
Q：在别人面前你是怎么与和人亲热的呢？（是握手呢，还是接吻呢）请老实回答！
A：拥抱是极限了吧。我虽然不在乎，不过桐人君却不行。 
Q：在与和人的未来中，让你最不安的是？
A：经过几十年后必然会迎来的分别哟。你不认为人的寿命很短暂吗？ 
Q：既美丽又强悍，而且没有大小姐架子的亚丝娜小姐，对于充满魅力的桐人果然还是心存不安吧？
A：……我很信赖桐人。 
Q：……你允许桐人花心几次呢？
A：零次。 
Q：就算桐人一下子变成了大叔，你也有自信能认出来吗？
A：当然，就算是老头也没问题。 
Q：你能给桐人准备的料理是？
A：味噌与烤鱼的早餐，吧。 
Q：比较难以应对的类型是？或者说有这种人吗？
A：嗯……我周围都是些能说会道的人，对于这些人我有些应付不过来。 
Q：使用剑以外的武器吗？
A：……最近在猛练拳术技，十分开心哟。 
Q：如果能够配上声音的话，你想拜托谁呢？
→这里请转到对九里老师的提问中去。 
Q：在看到诗乃与和人接吻这个冲击性的景象的第二天，本想在家说出这些话时，却又见到了和人与直叶KISS的情景，你会怎么做？
A：大概会伤心吧……然后会狂殴和人吧……不过我不会让这个情景发生的…… 
Q：对于桐人的花心，你是怎么看的？
A：花心……我想没有把，应该………… 
Q：对于一次又一次的吸引了女生（美少女居多）（而且是在无意识间）桐人（和人），你怎么看呢？
A：吸引……我像没有吧，应该………… 
Q：进入KOB的缘由是？
A：由于我在迷宫中提升到了极高的等级时，被团长劝诱进去了。 
Q：对于所有的女性角色，如果知道了你和桐人在虚拟世界中生米煮成了熟饭，她们会作何感想呢？
A：全员应该都会说“话说回来，那两人已经结婚了吧！” 
Q：服装的喜好方面，是偏爱裙子还是短裤呢？
A：衣柜中都是些裙子，最近也增添了些短裤类型的。因为桐人老是坐桐人的摩托车。 
Q：对于首次亲热的地点，亚丝娜小姐，你会选择哪里呢？你还想更进一步的和桐人亲热吗？
A：当然啦，不过是在两人独处时。 
Q：你会像桐人那样，在现实世界中摆出游戏中的姿势（游戏中的动作）吗？
A：啊，这个已经被传染了。在收剑入鞘时总会不由得这么做。 
Q：现在的SwordArt・Online通关之后会怎么样呢？
A：第二回的领地任务的通关报酬还没有公开哟。有种很给力的说法，就是艾恩葛朗特可以成为领地哟。 
Q：伦理程序可能会解除，你在知道这件事时有何感想？
A：我是绝对不会用的！我记得自己说过啊。 
Q：你最喜欢的人我们已经明白了，那至今为止你最讨厌的家伙是？
A：讨厌……啊，是怜悯才对吧，那应该就是顶着妖精王名号的那位吧。 
Q：对于你来说，剑的意义是什么？
A：我并不执着于形式上的剑，不过我常常希望能够作为一位当之无愧的剑士而活着。
======================================= 

======================================= 
第5名 朝田诗乃
======================================= 
Q：在游戏中是狙击手，现实世界中的实力是多少呢？
A：两眼都是2.0。 
Q：喜欢桐人吗？不想抢过来吗？
A：问题是，亚丝娜也喜欢他。 
Q：诗诺诺将来的梦想是，请告诉我？
A：那个……女警吧。 
Q：转换到ALO中后也是扮演狙击手吗？
A：是弓箭手。 
Q：喜欢的书是什么类型？
A：以前喜欢读海外古典文学，不过最近喜欢上了谍报类的书。 
Q：擅长料理吗？
A：我喜欢自己做饭，很擅长的哟……我想。 
Q：幻想类游戏如何？能说一下感想吗？
A：魔法太卑鄙了。 
Q：你对桐人君持有恋爱情感吗？
A：恋爱情感我还弄不明白，大概，是这样吧。 
Q：“诗诺诺”这个昵称你觉得如何？
A：总是……感觉有些害羞吧，不过对于这个出生后首次得到的昵称还是很高兴的。 
Q：诗浓的人生信条是？
A：One shoot，one kill。 
Q：身高，体重，三围，喜欢的东西，讨厌的东西，兴趣，座右铭，喜欢的男性类型是什么呢？
A：身高一米六一，体重和三围保密，喜欢的东西是汤面，讨厌的东西是生肉，兴趣是读书和VRMMO，座右铭是“One shoot，one kill”（就是说所有的事情都只有一次机会），喜欢的类型……嗯，不说废话的人。 
Q：最喜欢的三种冰淇淋口味。
A：第一是绿茶，第二位是巧克力薄荷，第三位是开心果。 
Q：喜欢的作家是？
A：现在喜欢约翰・勒卡雷【John le Carré】的书。 
Q：桐人（不是和人），你怎么看呢？
A：最大的对手。 
Q：在ALO中的种族，职业是什么？还有就是喜欢ALO类型的世界观吗？
A：sylph的弓箭手。和GGO相比有些温和，不过有很多让人放松的地方，这点很不错。 
Q：最近的学校生活如何？对于桐人在校门处等你，你有什么要说的呢？
A：这段时间没有找麻烦的人了，很安宁。在那件事之后，可是有很多人来打听，麻烦死了。 
Q：三围是？
A：你真是执着啊……80-61-81。 
Q：GGO的近代武器很多，在你所知的范围内那都是些什么样的东西呢？你装备了Pile Bunker类的特殊武器吗？
A：实弹系武器的变种，也就贝希摩斯使用的“Mini Gun”以及携带导弹“Stinger”那种程度。光学系可以进行范围攻击的“ShockBuster”以及能够让人麻痹的“Stunner”，还有藏在手腕中的“PsionicGun”类武器。很遗憾的是，它们并未制成金属枪械。 
Q：对枪的心理创伤应该克服了吧？还是说现在拿着模型枪时，依旧感觉不舒服呢？
A：现在看书和电影里的枪都没事了。既然要成为**，那必须得克服实物不可。 
Q：最近也开始使用剑了吧。
A：基本没有。弓箭在这里也能用的很好。 
Q：Alfheim・Online在玩吗？
A：在玩Sylph的弓箭手哟。 
Q：ALO中装备的武器是何种类型？
A：长弓。与魔法组合很有趣哟。 
Q：现实世界的兴趣是？
A：读书与……料理。 
Q：在SAO（现在的）中使用的武器应该是枪吧？
A：我认为很相似，所以才选了弓箭，果然是完全不同啊。不过还是很有趣。 
Q：告诉我GGO中有名的地点和好地方吧。
A：虽然这么说，但也只有荒野、沙漠、还有废墟啊……在沙漠中可以见到巨型宇宙船倒插进地面中的废墟遗迹哟。 
Q：游戏也好，现实也好，你和桐人约会的次数是？
A：两人相处的情况基本上没有。 
Q：你有意愿把GGO中的角色转换到其他游戏中么？
A：Hecate会消失，这点有些那个。 
Q：请告诉我理想的男性。
A：坚强的男性。对于过错不会耿耿于怀的人。各方面都很留意的人。
======================================= 

======================================= 
第6位 利兹贝特篇
======================================= 
Q：曾和桐人睡在一起的利兹贝特小姐，那晚睡得如何？
A：根本没时间去记这些，真是抱歉。 
Q：那些武器比较受欢迎呢？请列举出前五名。
A：SAO时代的吧，按照订单数量排序的话应该是，单手直剑、双手直剑、投掷匕首、斧、锤吧。投掷匕首的订单多的原因，除了便宜之外还有就是容易丢失。 
Q：武器以外的防具也是用锤制作的？
A：金属铠甲和盾牌订单大多如此。 
Q：开锻造屋（铁匠铺）的理由是？
A：很简单哟。因为在SAO之前的MMORPG中我就是开锻造屋的。 
Q：恋爱的第二回合究竟怎样了？
A：还是继续。 
Q：请告诉我你将来的梦想。
A：想要到大学工学系进修。 
Q：中途开始性格就改变了啊？
A：那是把失恋作为食粮才得以成长的。 
Q：今后和桐人的关系继续发展的可能性？
A：究竟会怎样我自己也不清楚，这就是人生啊。 
Q：没什么其他的想法，到底那天夜里发生了什么。
A：只是入睡而已，真的。 
Q：SAO前像是自诩为“严肃的学生”吧，那是出于何种原因开始玩SAO的呢？
A：在学习的空隙玩玩PCMMO游戏放松一下，大概是这样吧。 
Q：平时都做些什么？
A：在ALO中踏踏实实的进行锻造屋的修行。现实则是，和亚丝娜、桐人还有西莉卡玩。 
Q：SAO时有过锻造屋方面的对手吗？
A：这个啊，有很多啊。不过那把用于通关的剑可是出自我的手哟。 
Q：你应该不常参加战斗吧，擅长的技能是？
A：比较喜欢挥摆战锤的范围攻击。 
Q：桐人正准备做出告白的回应时却被打断，你不感到后悔吗？
A：嗯，怎么说呢……在那时他不论说出什么，都是同情的话语吧……但我也不能说自己不后悔…… 
Q：一起入睡时，如果能生米煮成熟饭（解除伦理程序）的话！……你没这么想过吗？
A：那个设定的操作实在是太复杂了，于是就顺其自然了……我说那也太难了吧。根本没工夫去解除设定啊。 
Q：能帮我打一把剑吗？收集材料时我们可以一起去。
A：很贵的哦。 
Q：SAO4【应该是Alicization篇】里没有出场吗？
A：就算是耍性子我也要露脸。 
Q：三围是？
A：……你没看服务器上的信息吗？……86-64-85。 
Q：现在依旧喜欢桐人？
A：嘛啊，在出现比他更好的男人之前。 
Q：现实世界中和桐人见过面吗？（二人独处）
A：有是有，但也只是在麦当劳里吃东西而已。 
Q：从亚丝娜那儿把桐人抢走，让自己得到幸福，现在的你还有这种念头吗？
A：这样做也许会得到幸福，但也许也不会，我有这样的预感。 
Q：桐人争夺战的反击如何开始……！？还有就是在连载中不断出现的对手，你是怎么看的。
A：嘛啊，人生还很长呢。 
Q：现在最想实现的梦想是？
A：一直都是现在这个季节就好了啊，我是这么想的。 
Q：回到现实之后，你没从桐人那儿收到（剑的）报酬吗？如果收到了的话，又是什么呢？
A：生日那天，我收到了一个可爱的银锤吊坠。只不过是他和亚丝娜一同买的。 
Q：对你来说，桐人是何种存在？
A：虽然屋外有着无边黑暗跟无尽风雨，但在房子里却是暖意四溢，手中的茶飘着令人安心的香气……这样的感觉吧？
======================================= 

======================================= 
第7位 桐之谷直叶
======================================= 
Q：喜欢的男性类型是？
A：不拘小节，做事利落的人。 
Q：现在还在练剑道吗？
A：当然。三年内我一定要在全国高校剑道比赛・玉龙旗中获得第一名。 
Q：你和桐人度过像是鼠尾草那样的甜美生活吗？或者说是想要过那样的生活吗？
A：甜美……这个我不怎么明白，不够我们的关系很好哟。 
Q：剑道中擅长技（打击部位），或者说是组合技能够告诉我们吗？
A：喜欢的是“小手面”击打。 
Q：我喜欢欧尼酱！请说一下这句话。
A：诶……这个……。欧、欧尼酱，我喜欢你！……这样可以了吧。 
Q：假如和人回应你的感情了，在那之后你真的还能贯彻这份爱意吗？
A：如果你问的是能不能像现在这样一直快快乐乐地生活下去的话，答案是Yes。 
Q：你哥哥周围总是有很多女性，你怎么看呢？
A：大家都和我相处的很好，所以……我还是希望哥哥多交一些同性的朋友比较好。 
Q：假如，你哥哥（和人君・桐人君）有着组建后宫的梦想的话，会怎么做呢？
A：努力成为阿拉伯王族吧，我认为是这样。 
Q：桐人的架势很奇怪吗？
A：虽然谈不上怪异……偶尔老师，前辈也有奇妙的癖好，只要注意点就行了。 
Q：你认为蕾y（长田伸一）怎么样？
A：那个……是个好人。 
Q：请一定要告诉我们您的三围。
A：你，你跪在这里会让我很困扰的。……呜，82-62-81。 
Q：素足派？还是长筒袜派？（冬季）
A：道场由于很冷，至少要在外面穿一双学校指定的黑色裤袜。 
Q：和人现实的剑技你怎么评价？还有自己的剑道比赛成绩？
A：哥哥稍微有些认真了，手腕的肌肉只要能够练习的话线条一定很好，我是这么认为的。中学时期已经打到了全国大赛准决赛了，不过高中却太难了。 
Q：你还记得孩童时代许下过要和哥哥结婚的约定么？
A：嗯嗯，我虽然不记得了……但还是稍微听说过。……总感觉自己在逃避这件事。 
Q：当你听到蕾y或者是长田伸一的热情告白时，没有心头一动吗？
A：与其说心头一动……不如说是让我不知所措了。在那么多人面前他究竟在做些什么啊…… 
Q：一直在练习剑道的莉法小姐，你最心酸的事情是什么呢？还有开心的事情。
A：身高不高这点十分辛苦。不过，我却不想把这个作为失败的借口。高兴的事啊……当然是，剑道的技巧在ALO中也能有效的利用。 
Q：作为桐人的妹妹，也就是唯的姑姑……这个你怎么看。
A：唯在我看来就是妹妹！我是这么认为的。
======================================= 

======================================= 
第8名 艾基尔
======================================= 
Q：出生何地
A：不论是出生还是长大都是在东京上野。
Q：怎，怎么说呢，艾基尔先生有喜欢的人（或者是妻子）吗？
A：Wife的名字是Kathy.
Q：实际在增加营业额方面有何问题吗？
A：做料理时一刻也不能闲着，夜里可是很繁忙的哟。
Q：我想知道你店铺的菜单。
A：酒水都差不多。料理是美国南部风味。
Q：大哥！请叫我如何做纯爷们！
A：不能依靠盾牌！
Q：告诉我店里的名菜吧。
A：原创菜式“Strong Axe”。
Q：你开店有赚吗？
A：嘛啊，一点点吧。
Q：请告诉我你和夫人的恋情是如何开始的。
A：由于家离得很近......而且又都是外国人，等诸多原因。
Q：战斗是何种类型的呢？
A：用一招致命伤换对方的十招。
Q：网络和现实，哪一个赚钱赚得多呢？
A：繁盛，如果是这个意思的话那还是ALO中，真是遗憾啊......
Q：您这位传说中的健硕男的妻子，我真想见识一下啊。
A：如果你年轻超过二十的话，每天夜里来店里就行。
Q：想在新生的艾恩葛朗特第五十层开业吗？
A：当然，为了在原来那个位置开店，我已经存了许多钱了。
Q：你加入了什么公会吗？
A：商人公会。
Q：怎么才能娶到漂亮的配偶呢？
A：如果是男人的话，就Go for Broken（勇往直前）吧。
Q：SAO开始之后明明是那样的不合常规，你是出于什么没有选择攻略
优先，而投向了做生意呢？
A：向攻略组提供资金的人也是必须的吧......虽然我是这么认为的，不
过攻略组必然都是些拥有大量金钱的人，这倒是出乎了我的想象。
Q：明明不是攻略组，为何会那么强呢？
A：因为我是个Nice Guy哟。
Q：店铺的格调是怎样呢？
A：永远都是“慢慢来”。
======================================= 

======================================= 
第9名 优纪 Yuuki（绀野木绵季）
=======================================
Q：不论是强大还是带来的感动都是排在首位的，你觉得亚丝娜会在何时使用“Mother’s Rosario”呢？
A：亚丝娜在发现下一个继承者，为了传承这个技能时才会使用吧。 
Q：除开“浮游城艾恩葛朗特”的攻略之外，你是如何度过的呢？
A：边吃边散步！不过亚丝娜的料理可是最棒的！ 
Q：请告诉我将OSS起名为“Mother’s Rosario”的原因。
A：对母亲留下的遗物十字架所产生的思念而创出的剑技。 
Q：名字的汉字很怪啊，有何由来吗？
A：因为我是在滨木绵（ハマユウ）的盛开季节=七月出生的。姐姐出生是在蓝花盛开的九月，因此叫做蓝子。 
Q：直截了当的说，你觉得SAO系列中最帅的人是谁？
A：亚丝娜！ 
Q：三围是？
A：嗯，现实世界很久都没测量过了，我也不知道啊。 
Q：人生很开心……你是这么认为的吗？
A：当然了。 
Q：想向他人展示些什么呢？
A：嗯……有些想不出啊……对了，大概是我的那些很棒的朋友吧。 
Q：讨厌的人是谁？也就是何种类型？
A：没有。不论是谁都有优点所在哟。 
Q：如果是男性会和亚丝娜结婚吗？
A：如果身体健康的话，会的。 
Q：请告诉我至今所玩的VRMMO游戏中印象最深的。除开“Inseksite【译注：典故可能出自于1994年的法国动画片Insektors。该片讲的是某外星球上两个种族的昆虫打仗的故事。】”w。
A：美国的游戏都是破坏类型的。不过美国英雄类的游戏也是很有趣的。大家都是一副肌肉爆满的样子。 
Q：问题可能有些冒昧，在虚拟世界内你体会到死的这一感受时，是何种心情呢？
A：如果能寄宿于亚丝娜的手臂中就好了，我是这么想的。
======================================= 

======================================= 
第10名 克莱因 Klein 
======================================= 
Q：头巾的花纹是何种样式？
A：用汉字写的“魂”字。 
Q：不觉得辛苦吗？
A：你指的什么方面！？如果说的是没有交到女朋友这点……嗯，这倒是很辛苦啊。 
Q：本名是？
A：啊，本命没有公开吗？真的假的？那，就稍微保密吧！ 
Q：旧SAO中，你究竟有多强呢？
A：仅次于桐人。 
Q：你现在所处的公会没有女性吗？
A：公会的价值并不是取决于女性玩家的多少。你说对吧。 
Q：年纪？
A：二十六。 
Q：虽然很直率，但还是请你告诉我名字吧。
A：没办法啊，那就告诉你吧。我叫壶井辽太郎。角色名的由来应该浅显易懂了吧，呵呵。 
Q：刀的技能中有居合斩吗？
A：据说一直升到最高级后是有这么一个技能，不过我并未确认该点。 
Q：直截了当的说，你到底多强？
A：只有桐人一人，我承认赢不了他。 
Q：在SAO中最后使用的刀的名字？
A：“黑炎丸”。那可是一把好刀啊。
======================================= 

======================================= 
第11名 朔夜 
======================================= 
Q：在现实世界的职业是？
A：大学研究生院学生哟。 
Q：莉法、桐人的第一印象是？还有就是，你们在现实世界中也有交流吗？
A：民间也有这种豪迈的剑士存在，啊……现实世界也一起玩哟。 
Q：现实的兴趣是？
A：是驾驶哟。经常和艾丽莎四处游玩。 
Q：三……三围是？
A：88、62、85。 
Q：你喜欢桐人吗？如果他没有恋人（亚丝娜）存在的话……你会和露小姐竞争吗（笑）？
A：如果你指的是战力这意思的话，我们早已开始竞争了。 
Q：你的真身也很漂亮吗？
A：这就由你自行想象了，不过我和艾丽莎两人一起上街总是会被搭讪，这倒是事实。 
Q：在完成了攻略世界树这一ALO中的最大目标，今后的目标是什么呢？
A：朝着第二个GroundQuest〈浮游城艾恩葛朗特攻略〉进发哟。 
Q：三围，已经问过了啊（笑），我想听听你在Alfheim Online中的勇武传。
A：嗯，实际上我是属于稳健派的，不会做出什么显眼的事情来。顶多就是做出些类似于单骑潜入Salamander领地首都，讨取莫提玛的首级这类事情罢了。不过还是失败了哟。 
Q：从朔夜你的角度看，作为剑士的莉法和亚丝娜是何种存在呢？
A：看到她们，我大概就明白强大是何种意思了吧。
======================================= 

======================================= 
第12名 西莉卡（绫野子）
======================================= 
Q：你消除压力的方法？
A：和碧娜一起玩。 
Q：第二次的碧娜是如何捕捉到的呢？
A：转换资料里面有。而且包含了学习的资料，因此和SAO的碧娜是同一个。 
Q：在SAO之外的游戏里，你有多强呢？
A：在ALO中连亚丝娜和莉珐都打不过。 
Q：三围是？
A：77-57-80…… 
Q：NERvGear是禁止十三岁以下的人使用的，在现实世界有什么问题存在吗？
A：没什么特别要留意的地方。AmuSphere只要十岁就能用了。大概是考虑到，这会让人从小学开始就沉浸于VRMMO中吧。 
Q：你会把龙碧娜和猫咪碧娜混淆吗？
A：现在已经住进了学校，只能偶尔见到家里的小猫碧娜了。
======================================= 

======================================= 
第13名 菊冈诚二郎
======================================= 
Q：一个月内你要吃几次甜食呢？
A：偶尔会吃一些而已。平均每个月五千元左右吧。 
Q：实际上你并不招女性喜欢吧？
A：那是因为工作的缘故很少与女性打交道。 
Q：至今为止吃的东西中，你觉得最好吃的，与最难吃的是什么呢？
A：最美味的要算在赤坂某酒店吃的蛋糕。最难吃的要数某PA【濉康木用干粮，那太难吃了。 
Q：工作辛苦吗。（笑），换句话说，因纽特人的Surstromming你实际尝试过吗？请一定要将那时的体会告诉我……（笑）……
A：Surstromming我有尝试过。那可是把一只大型野营帐篷熏得没法用了哟。威力实在是出乎想象。对因纽特人来说可能会有些遗憾吧，日本是买不到这个的。 
Q：你把桐人君视为道具吗？
A：怎么可能。他可是在这个世界上最为宝贵的一个人啊。
======================================= 

======================================= 
第14名 蕾y（长田伸一）
======================================= 
Q：在使用自爆魔法那时，实在是太帅了！顺带一问，在那之后你和直叶的关系…………？
A：当然有进展啦。最近我们还一起买了马克杯哟。 
Q：在知道桐人是直叶的哥哥时，你的心情是，可以告诉我吗？
A：感觉糟糕了，第一印象可是很重要的。 
Q：直接了当的说，你觉得你能用擅长的暗杀技能击败桐人吗？
A：不可能的！哥哥的索敌技就像野生动物一样啊。 
Q：决战之后怎么了呢？做了些什么吗？
A：和莉法酱一起参观世界树。我想要握住她的手，却被打了一耳光。
======================================= 

======================================= 
第15名 爱丽丝 
======================================= 
Q：如今你还囚困在UnderWorld中的那儿呢？知道外面世界的样子吗？
A：在央都正中的让人感觉像是靠近天空尽头的名为中央大教堂巨大塔楼内。外面的世界，很遗憾无法看见。 
Q：最擅长的料理是？
A：诶……这个啊，嗯，应该是炖菜吧。 
Q：你也有想实现的梦想吧，是什么呢？
A：有朝一日能够登场吧。 
Q：桐人和优吉欧你更喜欢谁呢？
A：“两个人都喜欢”这样的回答可是小孩的特权哟。
======================================= 

======================================= 
第16名 桐之谷翠
======================================= 
Q：未来会成为你儿媳的明日奈，在你眼中是何印象呢？
A：很棒唷，不过我有点担心有朝一日和人会被她讨厌啊。 
Q：如果和人与直叶黏在一起你作何反应？
A：虽然在某种层面还是很放心，但………… 
Q：作为母亲来说，对于喜欢哥哥的女儿你是怎么看的。
A：关系好是好事，我是这么想的。将来的事情吧，船到桥头自然直嘛。
PS：本篇章中有许多不认识的人，其实我也没见过，大家就略过吧。
======================================= 

======================================= 
第16名 赤眼的ZaZa （新川亮一）
======================================= 
Q：在大牢那侧的你要带给桐人带去什么话呢w？
A：真实世界的橙名家伙好可怕啊。 
Q：Laughing Coffin的成员都是什么样的人？你们的关系很好吧？
A：嘛啊，都是些脸不红心不跳的能把自己称作杀人专家的家伙。有许多人我根本不想在现实中见到他们。 
Q：问个实际的问题，你杀了多少人呢？
A：嗯，我不太想回想这些。
======================================= 

======================================= 
第16名 纱夏 サ`シャ
======================================= 
Q：虽然是个成人眼镜娘，不过你还是以与学生不同的方式复归了社会吧？
A：我在大学完成了复学，从今年开始就要去小学当老师了。 
Q：从桐人哪里得到了联络方式了吧？
A：是的，在开SAO攻略纪念派对时。 
Q：三围是？
A：……………………87-65-84。
======================================= 

======================================= 
第19名 西村 ニシダ 
======================================= 
Q：最近是怎么过的呢？钓到什么大家伙了吗？
A：我打算把剩下的人生都专注于钓鱼上面……要适应新的职场还真是难啊…… 
Q：有两年的时间离开了职场，现在的生活怎样了呢？
A：所幸，以前的同事邀请我进了他们创办的公司，虽然学习很辛苦但我还是很高兴的在工作
======================================= 

======================================= 
第19名 优吉欧 
======================================= 
Q：拿剑与桐人比试的话，你有胜过他的自信吗？
A：剑技方面无法胜过他，如今。 
Q：你想在剑术上赢过桐人吗？如果你胸怀想要胜过他的念头，就能赢过他，你真的这么认为么？还有就是对他的评价，能告诉我吗？
A：与其战胜他，我更想学习剑技。怎么说，至今为止我只知道砍那棵坚硬的大树而已。现在我的水平还远不及他。
======================================= 

======================================= 
第19名 结城夫妻 
======================================= 
Q：对于和人与明日奈的关系，你们是怎么看的呢？
A：彰三先生：能让女儿幸福的话，我就没有更高的要求了。
京子女士：如果他们能够把握分寸，我就没意见。 
Q：将桐之谷和人当做女儿的结婚对象，你们有何看法呢？会有所不安吗？
A：彰三先生：他是个很好的青年哟。也是我女儿的救命恩人。
京子女士：我绝对相信女儿择偶的眼光。
======================================= 

======================================= 
第19名 辛卡 シンカ 
======================================= 
Q：请详细说一下新婚生活……
A：和我预想的一样，妻管严现象没有出现哟。 
Q：新的主页名字决定好了吗？
A：结果取名为了MMO Today。
======================================= 

======================================= 
第19名 尤利艾尔 ユリエ`ル 
======================================= 
Q：你现在很恩爱吗？
A：很恩爱哟。 
Q：三围是？
A：现在已经有七个月身孕了，这个问题有点……
======================================= 

======================================= 
第19名 尤吉恩 ユ`ジ`ン 
======================================= 
Q：你想辞去Salamander领的将军一职，恢复成自由玩家吗？
A：在看到桐人后我有过这种念头……不过，我是有责任在身的。 
Q：直截了当的说吧！你有喜欢的人吧？……作为男性却被桐人吸引，这个再怎么也有点那个吧？
A：我很想让他成为我的部下。如果是伴侣的话……没有Sylph领主那般剑技都不行。
======================================= 

======================================= 
第19名 精灵王奥伯龙/须乡伸之 
======================================= 
Q：喜欢的女性类型是？
A：屈服于我，并顺从于我的类型。 
Q：遮掩你的计划的那些人的下场如何呢？
A：像是在不断的做着丑陋的辩解，并不断的遭到起诉哟，管他们呢。
======================================= 

======================================= 
第19名 Shiien シ`エン（安熙燕）
======================================= 
Q：对于你个人来说可能算不上什么问题，在那之后瞌睡骑士的各位还会继续自己的冒险吗？
A：Alo并不是我们最后参加的VRMMO游戏，我们在轻松类系游戏世界中经常能够见到亚丝娜等人哟。 
Q：如果从朋友那儿得到了类似于亚丝娜的“狂战治愈师”那般外号的话，请告诉我。
A：最近被取了许多外号，不过要自己来说多少有些害羞啊……
======================================= 

======================================= 
第27名 让人想起水仙花的女性 
======================================= 
Q：虽然不知道你的名字，不过你在几年前帮助了茅场的计划，果然你是爱着他的吧？
A：初次听到他的计划是在大学三年级的时候……现在已经过去十年了。对他，我曾经既爱他又恨得想要杀掉他，不过现在……
======================================= 

======================================= 
第27名 艾基尔的妻子
======================================= 
Q：艾基尔很心细，很值得依靠，是个好丈夫，你是在哪里认识他的呢，可以的话可以告诉我们，你们的恋爱初始吗？
A：别看他那样，其实儿时是个爱哭鬼哟，我可是经常保护他的哟，哈哈哈哈。
======================================= 

======================================= 
第27名 碧娜
======================================= 
Q：你想被其他人驯养吗？
A：（左右摇头）。
======================================= 

======================================= 
第27名 克拉蒂尔
======================================= 
Q：这个声音可以传到吗？
A：（哈哈哈哈哈……我好像微微的听到了这样的笑声。）
======================================= 

======================================= 
第27名 艾丽莎・露 
======================================= 
Q：请说一下Cat Sith领地的CM是？
A：保证提供给全领地居民午茶点心与蛋糕哟！
======================================= 

======================================= 
番外 Kunori（九里史生）
======================================= 
Q：在SAO连载结束后，你还会写外传吗？
A：怎么说呢。是不是完结我自己也搞不清啊…… 
Q：你的工作是？
A：和小说无关，与出版业界沾的上边。 
Q：身高，体重，三围，喜欢的女性类型是？
A：嗯，个人隐私是保密的。喜欢的女性是对热衷于铅字排版的人哟。 
Q：一天中你写作多少时间呢？
A：由于是在家庭餐厅写作，所以不可能整天工作。最多写两小时左右，然后更新。 
Q：基本上那些桥段你都是从哪里得到的呢？
A：大部分都是睡觉前，在被窝里进行各种幻想时想出的。不过醒来后大多数都忘记了。 
Q：最难刻画的角色是？
A：桐人。我认为他是贯穿整个系列中的最不安定的人物。 
Q：每个角色都有印象曲吗？
A：嗯，在写特定的情节时，我可是有脑补出印象歌曲的哟。举个例子吧，艾恩葛朗特崩坏的情节，我的脑中就响起了笠原弘子的『约定』这首歌。 
Q：回答所有的问题，应该多少有点后悔了吧？
A：等等？开始后悔？ 
Q：如今的Kunori君是第几代了呢？
A：知道这些你就是下一代的Kunori了………… 
Q：除了自己的作品，还有何推荐的小说？
A：这个有点困难啊……All Time Best的要数神林长平《殛L妖精雪风》《魂のl动体》、大泽在昌《新宿鲛》系列、Tom Clancy《Jack Ryan》系列、L.M.Bujold《 Vorkosigan・Saga》等系列吧。这些书我每年都要重读一次。 
Q：今后有何预定写的东西呢？
A：在SAO4（UW篇）写完之前我都不会想其他的。 
Q：对于自身的作品（SAO）你有何感想，有想要改善的地方吗？
A：很多很多。特别是SAO1，说是我不成熟的作品也行，因此想要全方位的进行修改……不过这话已经说了两年左右了（笑）。 
Q：最喜欢的角色是？
A：对于角色们我都是极力客观的看待（笑），如果萌上了自己写的角色只会有很多弊端！ 
Q：虽然不是某游戏内的登场角色 但将kirito的冒险做到这个游戏里可以吗？
A：二次创作十分欢迎。 
Q：如果成了第一名，你想做什么呢？
A：找一个女友。 
Q：如果SAO系列的故事是在现实的话，你最想让那个女性当自己的女友呢？
A：我，我会保持距离守望者自己创作的角色的……（笑） 
Q：请告诉我是什么契机让你想出metabolic的构思的？
A：当时的想法是，要有个会画画的人帮忙就轻松多了。 
Q：如果要给亚丝娜配音的话，你想请谁呢？
A：坂本真绫小姐等，说出这些的我还真是厚脸皮啊。 
Q：这次的问题访谈，你又做出了几个新的设定了吗？
A：数不清哟。 
Q：除了web，Kunori君的作品在登在其他地方吗？
A：没有。 
Q：请告诉我你的写作速度。
A：已经枯竭了。 
Q：你会把我带回家吗？
A：如果你是可爱的小猫的话，我就带回去。 
Q：对于Kunori老师来说，小说是什么呢？
A：如果是“写小说”的话，就是文章力与创作力的训练……虽然是这样，不过这都是开设网站前的想法了……最近这方面的劲头都丧失了。 
Q：为何不印成书去卖呢？
A：同人志以及小说本的制作很麻烦的……而且要很多的页数才能做…… 
Q：实际上启动这个企划，你就没有后悔过？
A：大概有五分之一左右吧……只是大概而已…… 
Q：话说回来，电脑女生与图书馆的魔法使是？
A：我什么都没听到。 
Q：感谢你撰写了SAO。一定要将其商业化哟。
A：我也很谢谢你。商业化……需要很高的质量，这是现实中很难想象的啊……（笑） 
Q：Kunori老师！请一定要出版SAO的单行本哟，就算是同人的形式也好！
A：制作同人志，虽然说了很久，不过要收录全篇，在页数方面还是有些问题啊。 
Q：新生艾恩葛朗特的最终BOSS，应该是“魔王希斯克里夫”吧？
A：怎么会，这不科学……但也不是不可能的哟（笑）。
======================================= 

======================================= 
番外 空木 稔 （空木ミノル）
======================================= 
Q：梦？你不这么认为吗？
A：变成了不是自己的自己……大概是这么想的吧。
======================================= 

======================================= 
番外 藤谷多加子
======================================= 
Q：直截了当的说，你喜欢男朋友（！）的哪里？请坦白的告诉我w。
A：由于我们从小学开始就交往了，现在要说喜欢他哪里，这有些难啊。

